%@P:exocorcp
On sait que le son se déplace dans l'eau de mer à la vitesse de
\nombre{1500}~mètres par seconde.
\begin{myenumerate}
\item Quelle distance parcours le son dans l'eau de mer en 8 secondes
  ?
\item Combien de temps met le son pour parcourir, dans l'eau,
  \nombre{7500}~mètres ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item $8\times\nombre{1500}=\nombre{12000}$~mètres.
\item $\nombre{7500}=\nombre{1500}\times5$ donc 5~secondes.
\end{myenumerate}